【拍大陸劇19年】想返台退休！《衛子夫》竇太后1.4億元財產化為烏有

台灣資深藝人陳莎莉於2000年與男演員車軒離婚後，翌年轉戰大陸發展，絕跡台灣演藝圈，賺了不少積蓄，於大陸有嚴格的外匯管制，她無法一次匯出這麼高金額，所以她想依循「地下管道」將1.4億元台幣（約3500萬港元）匯回台灣，豈料遭對方全數侵吞。
陳莎莉在大陸拍劇19年，主要演惡家婆及太后等形象深入民心，11月將踏入70歲，她想拍畢手頭上的工作即回台退休養老，據知陳莎莉過去在大陸工作，每次返台灣都帶一些人民幣，只是礙於外匯管制，僅攜帶小額數量，今年初陳莎莉經朋友介紹認識「中介人」，她以為經朋友介紹，應該可以信任對方經手這麼大的一筆錢，怎知還是所託非人，養老金轉眼化為烏有，讓她傷心欲絕。
依照大陸外匯管制規定，每人每年只能匯出5萬美元（約新台幣155萬元），超過金額就須提交大陸稅局單位的完稅證明或薪資所得證明，但相關證明文件申請不易，手續比較麻煩，一般人未必能以合法方式將錢匯回台灣。
陳莎莉轉戰大陸，至今拍近30部劇集，2001年在黃曉明主演的《大漢天子》裹演竇太后，2014年她以65歲高齡再接演《衛子夫》裹的同一角色，她平均每年僅演1部劇。

點解唔留係大陸養老
大陸養老咪無事

台獨份子

抵撚死

因果

抵死

抵死啦 奶共狗

好撚慘
應該係D養老金黎

平均每年1部劇就有1.4億

喜

台灣資深藝人陳莎莉於2000年與男演員車軒離婚後，翌年轉戰大陸發展，絕跡台灣演藝圈，賺了不少積蓄，於大陸有嚴格的外匯管制，她無法一次匯出這麼高金額，所以她想依循「地下管道」將1.4億元台幣（約3500萬港元）匯回台灣，豈料遭對方全數侵吞。
陳莎莉在大陸拍劇19年，主要演惡家婆及太后等形象深入民心，11月將踏入70歲，她想拍畢手頭上的工作即回台退休養老，據知陳莎莉過去在大陸工作，每次返台灣都帶一些人民幣，只是礙於外匯管制，僅攜帶小額數量，今年初陳莎莉經朋友介紹認識「中介人」，她以為經朋友介紹，應該可以信任對方經手這麼大的一筆錢，怎知還是所託非人，養老金轉眼化為烏有，讓她傷心欲絕。
依照大陸外匯管制規定，每人每年只能匯出5萬美元（約新台幣155萬元），超過金額就須提交大陸稅局單位的完稅證明或薪資所得證明，但相關證明文件申請不易，手續比較麻煩，一般人未必能以合法方式將錢匯回台灣。
陳莎莉轉戰大陸，至今拍近30部劇集，2001年在黃曉明主演的《大漢天子》裹演竇太后，2014年她以65歲高齡再接演《衛子夫》裹的同一角色，她平均每年僅演1部劇。

計返每套都100萬港紙 演員北上唔係冇原因

中國E家嚴重缺美金
仲點會畀你D人轉錢走

唔好話每年拎5萬美金
蕭生話近排有個人想響戶口拎3萬美金出黎,銀行就係同你講無,你吹得佢漲?

搵到都冇用，都未必可以全部攞走

支那除左蝗蟲多就係錢多 呢到班傻柒仲日日屌人奶共返支那搵錢 如果有機會都唔上去唔通同班傻柒一齊尻叫

信強國一成都死啦，大灣區前景咪咁囉